有關戴口罩既三隻木馬

首先講結論，「香港人戴口罩抗疫得淡笑」

唔係話唔應該戴口罩，因為口罩真係有效防止一個有病既人，將病毒傳開去，包括將飛沬噴到一D地方。係唔知自己有冇病既情況，全民戴口罩係有效防止擴散。

問題係，香港絕大部份人將口罩當做防禦自己被感染既工具。，ok，但有三個問題

1. 知唔知香港新增確診病人，有幾多個係無戴口罩既情況被感染？ 我夠膽講，呢段日子，絕大多數都會戴口罩出街。 咁即係點？ 佢地大部份既病毒都係用手摸返來。 有好多醫生已經講過，洗手比戴口罩重要。 偏偏香港人竟然唔太重視呢點。

2. 竟然仲見到有咁多人出街食飯。 個邏輯好奇怪，佢地咁怕隻病毒，戴晒口罩，但又唔介紹係餐廳除口罩食飯，摸人地D餐具，桌面等。 厲害厲害。

3. 呢點最多人忽略，因為今次既病毒，有部份人係近乎無症狀，但可以傳開去，所以咁多人驚一定要戴口罩。
一個問題，有幾多人會係屋企戴口罩？ 有，但絕少。
你知唔知比無症狀病人傳染既案例，幾乎所有都係傳比屋企人？
咁其實唔易理解，因為無症狀傳出去既病毒其實好少，需要好密切或長期接觸先中招。 呢個角度，最危險既，就係屋企人。 但最少人戴口罩既地方，就係自己屋企。

唔係一個口罩就解決到件事，要識用至得，不過無論任何情況，唔該重視洗手。

幾岩
所以我搬出去避開唔洗手嘅廢老係岩

推

無人話口罩係無敵
今次疫情 口罩主要係保護其他人而唔係保護自己
亦唔係話有漏洞就等於戴口罩無用 就算係餐廳食飯會除口罩 你平時通勤戴口罩 都仍然有助減低傳染數 進而對成個疫情有幫助
亦無人話過戴左口罩就唔駛洗手 就可以狂出街

口罩唔係萬能 唔代表口罩無用
啲人戴口罩之後狂出街 個問題係狂出街到 唔係戴口罩到

問題係，最重要既「洗手」係最多人忽略，你出面睇就知。

我同意
我唔同意既係你個標題 洗手同口罩係獨立既 你個標題應該屌啲人唔洗手 而唔係講到口罩有好多漏洞咁

廢老會入黎學術台既 我先再propaganda 下

其實愛滋病都係因為有傷口先感染

如果唔整損碌鳩

基本上叫雞係唔使戴套

咁你係咪唔戴？

邊個話有傷口先感染...
碌鳩同對家體液有接觸係會感染，因為碌鳩唔同其他皮膚部位，係可以感染到

可能表達得唔好，但我想講既係香港人「用口罩既方法」有好多漏洞。

而且洗手同口罩係有直接關係，呢D好多醫生節目已經有講。 因為成日戴口罩一定唔舒服，好多人會用手調整，洗手習慣唔好，隨時唔戴好過戴。